【澳門】父被困停車場生死未卦 家屬：要求消防4個鐘先嚟救

強颱風「天鴿」昨日（23日）吹襲本澳期間遇上漲潮，導致本澳多處嚴重水浸，其中據報典雅灣、灝景峰和恆德大廈3個地下停車場分別有人被困，海關及消防派員到場搜救，但至今仍未發現被困人士。而據知停車場仍有地庫層未抽走積水，底層仍未能進入搜索。

有被困人士的家屬關先生向傳媒表示，他60歲的父親於昨日上午約11時已經被洪水困在典雅灣停車場裡，家屬知悉出事後便立即報警求助，但過後一段時間仍未到場，「我地唯有用好細部嘅抽水機在樓梯抽，我地Call大車（消防車）無人理我地。」關先生指直至於約下午3時多，他向消防苦苦哀後才獲派人來搜救。

「災難應變中心去咗變？市民出咗事，打999又無人理，每個地方都話有人救，但到最後過咗幾個鐘先嚟救，仲救咩啫，人都死埋啦。」關先生此事不禁哽咽。

關先生質疑，政府有龐大財政預算，又有大批公務員，為何這麼晚才來搜救，「要個中心嚟做乜？」

關先生又稱，除了他父親，當時還有一個父親鄰居好朋友一同到停車場「救車」，未幾洪水便湧入停車場內部，「根本連走嘅機會都無。」

到搜救現場了解情況的海關副關長吳國慶則向傳媒稱，曾已派蛙人在涉事停車場落水5至6次，但仍須泵走更多的積水才可以全面搜救。被問到延誤到場搜救一事，吳國慶只強調他們「收到通知就過嚟」，再被問到到達現場的具體時間，他則稱同時有數個涉事地點，他手上未有準確的時間回答。

對於網上不斷流傳事件的消息，包括已找到多具屍體。吳國慶強調，搜救人員現時仍未發垷任何屍體，但被困人士的情況仍未掌握，但他們不會放棄，會繼續搜索。

賭場要戒備架嘛

澳門正式同支那同步 死份唔可以多過幾多人